「香港手信」 自由行唔敢買中國政治書刊

走訪多個位於尖沙咀自由行熱點的報紙檔，檔販均指近期中國政治書刊的銷量大跌超過一半，大部分客人望而卻步。記者在幾個報紙檔觀察半日所見，並不多自由行客在報紙檔前停步，部分人默默打量禁書封面，最終卻沒有付錢買書。記者上前查詢，他們均噤若寒蟬，極力迴避記者，加快腳步離開。

經營報攤數十年的黃先生指，自由行早期所有中國時政的書刊都好賣，差不多成為「香港手信」，但銅鑼灣書店事件後，他隱約知道客人都收到風聲，「佢哋個態度完全唔同晒，係想睇，但會好避忌，因為佢心裡面都知道唔帶得，對呢樣嘢好緊張。有啲人就算好鍾意，已經執晒書，準備俾錢，左右隔籬嘅人會提醒佢：『帶不回去，帶不回去。』佢就放番低。」

在碼頭對出擺檔六、七年的湘姐直指：「以前就執、執、執，計數，好爽快，而家唔係。林榮基出事之後生意真係好差，個個都驚，唔敢買。」好景的時候，單是《爭鳴》都月賣五、六十本，現時只賣得十幾二十本。

支那人買埋做乜 知黎做乜？
有錢既早就移民 無錢既知左未又係做中共奴隸

獵奇